墮落港

他，
終究還是掉了下來。

那夜凌晨，
月色朦朧。

地面煙霧瀰漫，
黃光與黑影的交疊隱約可見。

燈亮了，
映照著男孩的側臉。
他正低著頭，
陷入沉思。

蒙面殺手上前，
齜牙咧嘴一笑。
突然從後摟住了男孩，
再用手捂著了他的口鼻，
閉住了他的氣道。

男孩顏面發青，
呼吸開始變得困難；
原本強而有力的心跳亦慢慢變得微弱。

他漸漸失去掙扎的能力⋯⋯

殺手猛力一推。

「呯！」
男孩躺臥在地上，
鮮血從他的頭顱潺潺而出，
隨即染紅了千絲萬縷。

血液在黑夜中閃著寒光，
罌粟之海回歸寂靜。

我對著鏡子問：
「下一個會是誰？」
——
習慣墮落；
對罌栗甘之如飴；
慶幸自己不是受害人，
乃一種社會病態。

*註：罌栗學名為 papaver somniferum，而當中的 somniferum具有催眠之意。同時罌栗的提取物亦是多種麻醉藥的原材料。

「我無嘢講。」